%\documentclass[twocolumn,journal]{IEEEtran}
\documentclass[onecolumn,journal]{IEEEtran}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[english]{babel}
\usepackage{supertabular}
\usepackage{longtable}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{bbm}
%\usepackage{caption}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{breqn}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{capt-of}
%\usepackage{mdframed}
\setcounter{MaxMatrixCols}{10}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{matrix}
\usepackage{endnotes}
\usepackage{soul}
\usepackage{marginnote}
%\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{lemma}{Lemma}
%\newtheorem{remark}{Remark}
%\newtheorem{error}{\color{Red} Error}
\newtheorem{corollary}{Corollary}
\newtheorem{proposition}{Proposition}
\newtheorem{definition}{Definition}
\newcommand{\mathsym}[1]{}
\newcommand{\unicode}[1]{}
\newcommand{\dsum} {\displaystyle\sum}
\hyphenation{op-tical net-works semi-conduc-tor}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage[utf8]{inputenc}


\headsep = 5pt
\textheight = 730pt
%\headsep = 8pt %25pt
%\textheight = 720pt %674pt
%\usepackage{geometry}

\bibliographystyle{unsrt}

\usepackage{float}

 \usepackage{xcolor}

\usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed}
%%%%%%%FRAME%%%%%%%%%%%
\usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed}
\usepackage{framed}
    % \BeforeBeginEnvironment{mdframed}{\begin{minipage}{\linewidth}}
     %\AfterEndEnvironment{mdframed}{\end{minipage}\par}


%	%\mdfsetup{%
%	%skipabove=20pt,
%	nobreak=true,
%	   middlelinecolor=black,
%	   middlelinewidth=1pt,
%	   backgroundcolor=purple!10,
%	   roundcorner=1pt}

\mdfsetup{%
	outerlinewidth=1,skipabove=20pt,backgroundcolor=yellow!50, outerlinecolor=black,innertopmargin=0pt,splittopskip=\topskip,skipbelow=\baselineskip, skipabove=\baselineskip,ntheorem,roundcorner=5pt}

\mdtheorem[nobreak=true,outerlinewidth=1,%leftmargin=40,rightmargin=40,
backgroundcolor=yellow!50, outerlinecolor=black,innertopmargin=0pt,splittopskip=\topskip,skipbelow=\baselineskip, skipabove=\baselineskip,ntheorem,roundcorner=5pt,font=\itshape]{result}{Result}


\mdtheorem[nobreak=true,outerlinewidth=1,%leftmargin=40,rightmargin=40,
backgroundcolor=yellow!50, outerlinecolor=black,innertopmargin=0pt,splittopskip=\topskip,skipbelow=\baselineskip, skipabove=\baselineskip,ntheorem,roundcorner=5pt,font=\itshape]{theorem}{Theorem}

\mdtheorem[nobreak=true,outerlinewidth=1,%leftmargin=40,rightmargin=40,
backgroundcolor=gray!10, outerlinecolor=black,innertopmargin=0pt,splittopskip=\topskip,skipbelow=\baselineskip, skipabove=\baselineskip,ntheorem,roundcorner=5pt,font=\itshape]{remark}{Remark}

\mdtheorem[nobreak=true,outerlinewidth=1,%leftmargin=40,rightmargin=40,
backgroundcolor=pink!30, outerlinecolor=black,innertopmargin=0pt,splittopskip=\topskip,skipbelow=\baselineskip, skipabove=\baselineskip,ntheorem,roundcorner=5pt,font=\itshape]{quaestio}{Quaestio}

\mdtheorem[nobreak=true,outerlinewidth=1,%leftmargin=40,rightmargin=40,
backgroundcolor=yellow!50, outerlinecolor=black,innertopmargin=5pt,splittopskip=\topskip,skipbelow=\baselineskip, skipabove=\baselineskip,ntheorem,roundcorner=5pt,font=\itshape]{background}{Background}

%TRYING TO INCLUDE Ppls IN TOC
\usepackage{hyperref}


\begin{document}
\title{\color{Brown} Guida al Coronavirus per supermercati, negozi di generi alimentari e farmacie
 \\
\vspace{-0.35ex}}
\author{Derrick Van Gennep*†, Chen Shen† and Yaneer Bar-Yam† \\ *Harvard University, †New England Complex Systems Institute \\
\vspace{+0.35ex}
\small{\textit{(tradotto da R. Santilli; A. Rossi})}\\
 \today
  \vspace{-14ex} \\


\bigskip
\bigskip

\textbf{}
 }

\maketitle


\flushbottom % Makes all text pages the same height

%\maketitle % Print the title and abstract box

%\tableofcontents % Print the contents section

\thispagestyle{empty} % Removes page numbering from the first page

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ARTICLE CONTENTS
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\section*{Introduction} % The \section*{} command stops section numbering

%\addcontentsline{toc}{section}{\hspace*{-\tocsep}Introduction} % Adds this section to the table of contents with negative horizontal space equal to the indent for the numbered sections

%\tableofcontents
%\section{ Introduction}
\renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}




\begin{multicols}{2}

L'acquisto e la fornitura di beni di prima necessità in un periodo di emergenza richiede particolari attenzioni. A tal riguardo, si fornisce un elenco di accorgimenti che supermercati, negozi di generi alimentari e farmacie dovrebbero porre in essere per prevenire la diffusione del Coronavirus.


\begin{itemize}

  \item Gli addetti degli esercizi commerciali che sospettano di aver contratto il Coronavirus, o che mostrano sintomi da raffreddamento, devono evitare di recarsi al lavoro.
  \item Occorre evitare gli assembramenti diminuendo il numero di persone che possono accedere al negozio contemporaneamente. Il numero massimo di accessi contemporanei consentiti dipende dalle dimensioni del negozio e dal numero di clienti che il negozio serve quotidianamente.
  \item Se i clienti devono attendere in fila, le file d'attesa andrebbero possibilmente organizzate all'aria aperta, lasciando una distanza tra un cliente e l'altro di almeno 2 metri / 6 ft. Gli esercizi commerciali possono disegnare a terra delle linee per aiutare i clienti a comprendere dove posizionarsi.
  \item Gli esercizi commerciali che dispongono di ampi parcheggi possono organizzare le file d'attesa chiedendo ai clienti il numero di telefono al fine di avvisarli con una chiamata o con un messaggio quando è il loro turno. In alternativa, è possibile mettere a disposizione dei clienti un numeratore e avvisarli tramite display o altoparlante quando è il loro turno.
  \item I clienti dovrebbero essere incoraggiati ad acquistare online, con possibilità di ritirare la merce successivamente (possibilmente all'aria aperta) o di ricevere una consegna.
  \item E' opportuno affiggere degli avvisi con cui si diffidano clienti e lavoratori che presentano sintomi dall'accesso all'esercizio commerciale. Per i clienti sintomatici, ma sarebbe opportuno per la generalità dei clienti, occorre prevedere un sistema di ordine telefonico o online con possibilità di ritirare la merce direttamente dall'autovettura (drive by pickup) o con possibilità di consegna.
  \item La temperatura corporea degli addetti e dei clienti andrebbe misurata. L'accesso al negozio non dovrebbe essere consentito a chi manifesta febbre (101$^{\circ}$\textit F\, o 38$^{\circ}$\textit C\,).
  \item Il punto vendita andrebbe organizzato per rendere agevole l'accesso agli articoli di largo consumo e agli articoli più venduti. Ad esempio, si potrebbe creare un unico percorso lungo il perimetro anziché tra gli scaffali.
  \item Si consideri la possibilità di istituire una o più sezioni dedicate ai "soli beni di prima necessità", in modo da consentire la spesa veloce alla maggior parte dei clienti. La creazione di sezioni di questo tipo sarebbe opportuna all'aperto, quando il tempo lo consente, o in aree separate dal punto vendita al fine di ridurre drasticamente le presenze all'interno dello stesso.
  \item Si suggerisce di utilizzare contrassegni sul pavimento o altri sistemi visivi per indicare un circuito a senso unico (con scorciatoie, ma senza ritorno) all'interno del negozio per promuovere una direzione di marcia dominante e per evitare che i clienti si incrocino o si affollino in uno o più punti.
  \item Gli esercizi commerciali dovrebbero collaborare con le rispettive comunità di riferimento affinché le visite ai negozi siano ben distribuite nel tempo (magari fornendo alla comunità un reciproco aiuto per agevolare gli acquisti da parte dei soggetti con sintomi o a rischio). Il flusso di persone che visitano il negozio dovrebbe essere all'incirca costante in qualsiasi momento della giornata.
  \item Sarebbe opportuno dedicare gli orari di apertura agli anziani o ai clienti a pù alto rischio, eventualmente anche registringendo la densità di presenza nel negozio (o, ancora meglio, ai soggetti con sintomi o a rischio) .
  \item Andrebbe ricordato ai clienti di non acquistare quqantità di beni oltre il necessario. Il suggerimento è che ciascun individuo abbia a disposizione, in qualsiasi momento, scorte di cibo e beni di prima necessità per due settimane.
  \item Gli esercizi commerciali dovrebbero mettere a disposizione un disinfettante per le mani, all'ingresso, all'uscita e anche in più punti all'interno del negozio. Questi punti di sanificazione dovrebbero essere evidenziati da segnali che ricordano ai clienti di utilizzare il disinfettante, di toccare il minor numero possibile di oggetti nel negozio e di evitare di toccarsi il volto.
  \item Per gli esercizi che servono un numero limitato di persone, i clienti dovrebbero essere messi in attesa all'esterno. Anche gli ordini dovrebbero essere presi all'esterno e la distribuire della spesa dovrebbe avvenire fuori dal negozio. Si tratta della soluzione ideale, anche se di fatto non praticabile da molti negozi.
  \item Si consiglia agli addetti di indossare le mascherine protettive per il viso. Anche i clienti dovrebbero indossare le maschere laddove queste fossero disponibili. Si consiglia, inoltre, di indossare guanti di plastica. I lavoratori dovrebbero evitare di toccarsi il viso anche quando indossano i guanti. I guanti devono essere gettati via e sostituiti regolarmente, in ogni caso subito dopo aver toccato una superficie che si sospetta possa essere stata contaminata dal virus.
  \item Gli addetti ai magazzini e gli addetti agli scaffali devono prestare la massima attenzione per assicurarsi che tutto sia pulito e igienico. Toccando e respirando su quasi tutti i prodotti, essi potrebbero potenzialmente diffondere il virus in tutta la comunità. Guanti e maschere sono dunque essenziali.
  \item Il momento del pagamento andrebbe organizzato in maniera tale da assicurare il minimo contatto tra persone e da evitare le file. Occorre evitare laprossimità tra clienti, così come la prossimità tra clienti e addetti alla cassa/alla consegna. Gli addetti alla cassa e alla consegna dovrebbero indossare guanti o igienizzare le mani di frequente. Si raccomdanda di approntare una cassa automatica, di promuovere i pagamenti elettronici e di evitare l'utilizzo del contante, in tutti i casi in cui ciò sia possibile.
  \item Gli addetti dovrebbero assicurare la propria igiene personale e quella di tutte le superfici del negozio dopo ogni turno.
  \item La pulizia in tutto l'esercizio commerciale dovrebbe essere eseguita costantemente, se ciò è possibile. Laddove ciò non è praticabile, i responsabili devono assicurare la maggior frequenza possibile degli interventi di pulizia. Come minimo, gli addetti  dovrebbero pulire ciascun carrello e cestino dopo ogni utilizzo.
  \item  I responsabili degli esercizi commerciali dovrebbero tenere riunioni quotidiane (mantenendo le distanze tra loro) per affrontare eventuali criticità verificatesi riguardo alla pulizia o alle interazioni tra persone e fornire soluzioni da implementare in futuro.
  \item Clienti, addetti e responsabili dovrebbero essere aperti a comunicare tra loro per migliorare l'esperienza di acquisto, ponendo l'accento sulla sicurezza della comunità.
  \item I datori di lavoro dovrebbero anticipare le possibili assenze dal servizio e aumentare le unità di personale a loro disposizione.
\end{itemize}


%
%   \section*{La sfida}
%
%   Il COVID-19 è una malattia a trasmissione rapida, che richiede l’ospedalizzazione in circa il 20\% dei casi, la terapia intensiva nel 10\% e ha un decorso fatale nel 2-4\% dei casi.
%   Le complicazioni insorgono rapidamente per gli ultracinquantenni con stati di salute già compromessi, ad esempio da malattie cardiache o vascolari, ulteriormente aumentando il rischio.
%
%   Il COVID-19 si può trasmettere anche avendo sintomi lievi (tosse, starnuti o febbre alta) e, verosimilmente, anche prima che i sintomi si manifestino.
%
%   L’epidemia di COVID-19 conta, attualmente, più casi di quanti siano stati scoperti (è la punta dell’iceberg) e gli stessi stanno crescendo rapidamente:
%
% \begin{itemize}
%
% \item In assenza di un intervento sufficientemente efficace, il moltiplicatore
% giornaliero è del 1.5x (Cina: 21 gennaio – 27 gennaio; Corea del Sud:
% 19 febbraio – 22 febbraio; Iran: 22 febbraio – 3 marzo; Danimarca:
% 26 febbraio – 9 marzo). Pertanto, avendo 100 nuovi casi oggi,
% ve ne saranno 1,700 in una settimana e 29,000 in due settimane.
%
% \item Se si agisce in modo da ridurre il moltiplicatore fino a 1,1x, allora avendo 100 nuovi casi oggi, il numero di nuovi casi in una settimana sarà 195, in due settimane 380.
%
% \item  Riducendo il moltiplicatore a 1, ci saranno 100 nuovi casi in una settimana, 100 in due settimane.
%
% \item  Infine, attivandosi per abbassare il moltiplicatore allo 0,9x, avendo 100 casi oggi, il numero di nuovi casi in una settimana sarà di 48, in due settimane 23 e saremmo sulla buona strada per sconfiggere l’epidemia.
%
% \end{itemize}
%
%   La crescita rapida significa che il numero di casi sembra irrilevante fino al momento in cui, all’improvviso, essa supera la capacità di risposta sanitaria. Questo include il numero di letti in ospedale e financo la capacità di mantenere i normali servizi di base.
%
%   A causa del ritardo tra la trasmissione e il manifestarsi dei sintomi, tutti gli effetti della prevenzione sono posticipati di circa 4 giorni. Anche se in questo momento i cittadini fossero del tutto isolati in ambienti sterili, l’aumento giornaliero procederebbe per inerzia per circa altri 4 giorni.
%
%   Le persone sono connesse da un’invisibile rete di trasmissione, i cui legami sono: i contatti fisici tra gli individui; il respirare la stessa aria che contiene corpuscoli espulsi con tosse, starnuti o semplicemente con l’espirazione; e persino oggetti che possono trasportare particelle virali depositate sugli stessi e successivamente toccate da altri. Questa rete di trasmissione opera continuamente durante le nostre attività quotidiane. Essa include contatti sul lavoro e in famiglia, tra amici e nella propria comunità.
%
%   Il modo in cui la rete è connessa tra gli individui, determina il rischio che un individuo possa contrarre la malattia e trasmetterla ad altri.
%
%   La chiave per ridurre il moltiplicatore è di tagliare radicalmente la rete di trasmissione.
%
% \section*{INTERVENTI RACCOMANDATI}
%
% Il nostro appello è rivolto a tutti i legislatori e i rappresentati dei cittadini affinché siano implementate, senza alcun indugio, le seguenti azioni:
%
% \begin{enumerate}
%
% \item Limitare il trasporto tra nazione e nazione, e tra diverse parti della stessa nazione, richiedendo almeno 14 giorni di quarantena per coloro che si spostano da regione a regione. Una strategia di isolamento e contenimento è essenziale.
%
% \item Lavorare in collaborazione con istituti sanitari, aziende private e istituzioni accademiche per aumentare in modo rapido e radicale il numero di test, al fine di individuare gli individui da porre in isolamento. Vi sono diversi laboratori nelle università e in società private che possono effettuare test e salvare delle vite.
%
% \item Isolare comunità con focolai di trasmissione attivi - ad oggi interi Paesi in Europa. In queste zone, chiunque, ad eccezione di coloro che forniscono servizi pubblici essenziali deve restare in casa. Svolgere servizi porta a porta (con adeguati dispositivi di protezione personale - EPP) per verificare la presenza di nuovi casi e la necessità di servizi, con il coinvolgimento della comunità.
%
% \item Incoraggiare le imprese a mantenere in essere solo le funzioni essenziali e ridurre l’impatto su tutte le funzioni aziendali utilizzando postazioni di lavoro opportunamente distanziate, massimizzando lo smart-working da casa al fine di consentire un auto-isolamento e promuovere la creazione di spazi sicuri per individui e famiglie.
%
% \item Aumentare la capacità di risposta sanitaria convertendo temporaneamente spazi pubblici e privati in ospedali per curare casi con sintomi lievi e moderati, al fine di agevolare la separazione dei soggetti infetti dal resto della popolazione. Incrementare le unità di terapia intensiva nel più breve tempo possibile.
%
% \item Monitorare, proteggere e fronteggiare i bisogni delle fasce più deboli della popolazione, inclusi i senza-tetto, nonché i luoghi ad alta densità abitativa (incluso prigioni, case di cura, ospizi, dormitori e ospedali psichiatrici).
%
% \item  Valutare attentamente l’entità delle risorse e delle scorte mediche, al fine di stimare possibili carenze dettate dalla crescita esponenziale delle necessità. Avviare immediatamente un’azione di mitigazione di tali carenze. Accumulare scorte di risorse essenziali, riconvertire attività produttive per colmare eventuali carenze, favorendo la protezione del personale medico.
%
% \item {Collaborare attivamente con la comunità internazionale su nuovi metodi di intervento (come, ad esempio, i drive-through test sperimentati in Corea). Ci troviamo di fronte ad una situazione nuova e fluida e le innovazioni sono testate e implementate continuamente a livello globale.}
%
% \item Allentare l’applicazione di certe regole e regolamenti utilizzati in situazioni di “normalità”, che non si attagliano all’attuale condizione. Privilegiare la rapidità di risposta e la proattività alla ricerca della soluzione perfetta. È essenziale una comunicazione attenta e trasparente che promuova il coinvolgimento della popolazione e la partecipazione attiva della stessa nella propria sicurezza.
%
%
% \end{enumerate}



%
% \section*{II. Auto-isolamento}
%
% \section*{III. Famiglia e amici}
%
% \section*{IV. Comunità}
%
% \section*{V. Aziende}
%
% \section*{VI. Strutture sanitarie}
%
% \section*{VI. Amministrazioni, Governi, Commercio}



%
% In aree a rischio elevato laddove il governo non prende misure adeguate, proteggere la famiglia, o la collettività e’ difficile. La diffusione di un incendio Affinché un incendio si diffonda, è necessario che gli elementi combustibili vengano in qualche modo in contatto tra loro. Analogamente, il contagio di COVID-19 necessita di una catena di individui suscettibili. La soluzione e’: (1) ridurre i contatti tra la famiglia e gli altri individui, e provvedere ai bisogni essenziali, quando il rischio aumenta. (2) creare uno spazio sicuro che protegge chi si trova al suo interno, con un accordo condiviso di non essere in contatto fisico non protetto con altri e con superfici che sono toccate da altri.
%
%
% Lo spazio sicuro contribuisce a ridurre il contagio anche perché chi e’ al suo interno non partecipa alla trasmissione della malattia. I membri di uno spazio sicuro si possono unire ai membri di altri spazi sicuri per espandere gradualmente lo spazio e crearne di nuovi. Seguono le linee guida per le famiglie.
%
% Ridurre il contatto tra la famiglia e gli altri:
%
% \begin{itemize}
%
% \item Leggere accuratamente le nostre linee guida per gli individui e condividerle con i familiari. Discutere con loro come ridurre i loro contatti con gli altri
%
% \item Rendere le riunioni familiari virtuali. La presente epidemia o sarà sconfitta, o diventerà diffusa. Nel primo caso, in pochi mesi torneremo alla normalità Nel caso di diffusione, azioni differenti saranno necessarie.
%
% \item Assicuratevi che voi ed i membri della vostra famiglia disponiate dei necessari beni di consumo, inclusa una scorta di medicine. Considerate i membri vulnerabili della famiglia, inclusi gli anziani, ma anche chiunque sopra i 50 anni di eta’, e coloro che soffrono di malattie croniche, come a rischio per il contatto con altri. Cercate di ridurre i loro contatti, e di supportarli in modo tale da farli restare a casa il più possibile e non dover recarsi in spazi affollati.
%
% \item Valutare il trasferimento temporaneo di persone da abitazioni condivise (case di riposo, strutture abitative assistite, case di degenza, etc.) a sistemazioni più’ isolate, ad esempio case private, o strutture più piccole
%
% \item Laddove non fosse possibile ridurre i contatti tra gli ospiti, discutere con i responsabili delle strutture la necessità di incrementare i livelli di precauzione contro il virus.
% \item Evitare assembramenti e posti affollati, tra cui eventi pubblici e ristoranti specialmente se in spazi chiusi
%
% \end{itemize}
%
% Creare Spazi Sicuri in situazioni ad elevato rischio:
%
% \begin{itemize}
%
% \item L’obiettivo principale di stabilire uno spazio sicuro tra un gruppo di persone e’ quello di creare un'unità’ isolata che riduca i contatti fisici con altre individui esterni all'unità’ al minimo indispensabile, al tempo stesso essendo in grado di auto-sostenersi e auto-supportarsi.
%
% \item Non c’e’ motivo per cui i singoli individui debbano aspettare la decisione di misure di sicurezza ‘top-down’ promulgate dai governi. In assenza di interventi drastici e sistematici, gli spazi sicuri autogestiti e organizzati ‘dal basso’ possono essere d’aiuto. Con il crescere del loro numero, le zone sicure possono rallentare o addirittura spegnere i focolai d’infezione locali.
%
% \item Gli Spazi Sicuri possono essere costituiti da famiglie o gruppi che decidano di condividere una struttura abitativa. Più strutture abitative possono essere combinate, ad esempio spostandosi tra l’una e l’altra (a piedi o in macchina), se sono stabiliti e seguiti stringenti protocolli di sicurezza. Per avviare con successo uno Spazio Sicuro, OGNI partecipante deve accettare e rispettare la promessa di minimizzare i contatti fisici esterni al gruppo. Devono essere inoltre stabilite istruzioni chiare su come comportarsi e cooperare. I membri di uno Spazio Sicuro devono essere aperti e trasparenti sulle proprie condizioni di salute e la propria cronologia di viaggio, ed essere reciprocamente responsabile della salute degli altri membri.
%
% \item Per far impegnare gli individui a condividere uno spazio condiviso, alcuni aspetti vanno organizzati con le aziende, le scuole, la famiglia e gli amici. Potrebbe rendersi necessario, stare a casa con l'approvazione dell'azienda, o assentarsi dal lavoro.
%
% \item Pianificare un periodo esteso (almeno una o più’ settimane) in uno spazio sicuro deve essere fatto in anticipo, incluso il reperimento di beni di consumo, ma durante l'approvvigionamento bisogna porre particolare attenzione, data la potenziale esposizione al un gran numero di persone. Formulare delle strategie di sopravvivenza può essere utili in questo ambito. Avere un piano relativo alla gestione dei bisogni è vitale perché la ricerca di approvvigionamenti comporta necessariamente del rischio.
%
% \item Quando possibile, organizzare la consegna di beni, incluso il cibo, per limitare i trasferimenti verso i negozi. Bisogna fare attenzione perché’ i beni consegnati sono stati toccati da qualcuno. A meno che non ci sia un accordo con il fornitore riguardo all’uso di guanti, lavare e disinfettare i beni ricevuti e’ consigliato  nelle aree di trasmissione attiva.
%
% \item Per attività essenziali, inclusi gli acquisti, durante le quali un contatto fisico esterno è inevitabile, i membri della famiglia devono pianificare in anticipo per agire in modo efficiente e minimizzare la durata e l’estensione del contatto. Uscire e tornare nello spazio sicuro necessita di precauzioni. Usare protezione personale appropriata, inclusi guanti e materiale monouso (fazzoletti) per prendere o manipolare oggetti che non devono essere toccati, disinfettante o alcool per le mani, e mascherine. Ritornare allo spazio sicuro necessità di lavarsi e disinfettarsi, preferibilmente prima del rientro.
%
% \item Promuovere la comunicazione interna e la mutua attenzione è essenziale per mantenere i membri dello spazio sicuro in una relazione positiva ed in buona salute mentale. Riconoscere che l’emergenza corrente richiede azioni straordinarie e sacrifici e’ fondamentale. Questo può mitigare, anche se non sostituire completamente, l’importanza del supporto reciproco.
%
% \item I membri dello spazio sicuro devono ottenere informazioni sulle azioni da intraprendere in caso uno o più membri mostrino sintomi di infezione. Le azioni variano in base al paese/luogo, e devono essere peraltro dinamiche secondo la situazione. I membri devono informarsi reciprocamente all’interno del gruppo a riguardo del piano contingente più aggiornato e le informazioni sui contatti avuti. Nel caso che un membro mostri sintomi tipici, gli altri devono agire velocemente per aiutarlo/a a farsi testare, e praticare l’isolamento precauzionale nel periodo precedente all’ottenimento dei risultati.
%
% \end{itemize}
%
% Quando una epidemia progredisce, decisioni difficili dovranno inevitabilmente essere prese a riguardo dell’uscita da uno spazio sicuro per aiutare membri della famiglia o amici che non sono in uno spazio sicuro. Gli individui devono essere preparati a fare queste decisioni.
%
% In un periodo di rischio elevato, ci saranno inevitabilmente azioni prese per sbaglio che potrebbero compromettere la sicurezza. Per evitare reazioni eccessive a un evento singolo, è importante capire che ogni singolo atto ha una piccola probabilità di creare danni. Tuttavia, quando azioni multiple vengono prese, il rischio aumenta drammaticamente. Assicurarsi che le relative lezioni vengano apprese è più importante di accusare, incolpare o punire.


\end{multicols}



% \bibliography{MyCollection.bib}


\end{document}
